[製作中] 屬於香港人的timeline，團作人員招募

Hong Kong Timeline Project

本計劃行動目的為製作反送中運動的Timeline，為雜亂的事件尋找因果時序。請自行認領工作崗位，沒有人是大台，這條Timeline是屬於香港人的。如果有「事件」未有錄入Timeline，而個人認為值得加入，歡迎隨時提出。Timeline以Tiki-Toki 為製作平台，平台選取僅為試用過同類Timeline工具後的決定，已私人課金買付費會員。如果有能力自建，長期可能會成立自己timeline page。

Timeline Project製作成果容許一切非謀利的使用、引用、轉載、以及加工挪用，另請注意Tiki-Toki的條款細則。

目的
1, 記錄值得留下的事件，展示其因果時序。
2, 為善忘的香港人作提醒，重溫過去細節。
3, 為文宣與連儂牆提供素材。

行動方向
1, 首要任務是短期內推出，盡量將所有已知重要事件加入Timeline，讓大眾試用。
2, 安定班底後，需要一邊收集意見，一邊重整格式，使Timeline更易閱讀。
3, 多語言翻譯，為外國人及媒體提供資訊。
4, 脫離Tiki-Toki，自立平台。
5, 嘗試與其他文宣平台合作，希望實行Webpage（當時重要更新）、Database（詳細資料分類索引）、Timeline（宏觀時序）三者資料整合。

工作角色
搜集：搜集值得加入Timeline的事件，提供素材。
整合：將已搜集的資料分類，有需要的話重寫部分，例如製作撮要、整合重覆資料。
輸入：將已準備的資料輸入Timeline，包括細微調整。
技術：IT狗報到區，由網站設計到Program都可以，能自立一個Timeline Page者請見字即入，其他IT狗也可介紹到其他文宣Group為港捐軀。

製作方法
第一階段
1, 基本格式包括「題目」、「時間」、「簡介」、「圖像影像」、「額外資料」，前三者為必需，盡量簡短，可Copy&Paste Wiki或新聞。
2, Tiki-Toki可分category及hashtag，第一階段可暫時忽略category，但可自由選擇添加hashtag，以既有為首選，必要時自行增加。
3, 利用Google Doc，因應角色進行工作，自行協調。

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

聲明

此製作團隊發源自巴打 事後諸葛孔明 的精華資料庫

團隊經討論後，精華資料庫已經由其他手足接手，有興趣的手足可以各自爬山
GD

現在同團人開始製作Hong Kong Timeline Project，但急需人手，貢獻隨心，歡迎加入。但避免太多花生友，初期準備先以小型團隊方式製作，穩定後再改進。

特此附link一條給有心人，先填form，事後諸葛孔明巴打會好快聯絡你

推

附上Tiki-toki link

推爆

十連推

百連推

千年推

萬年推

億年推

兆年推

support

支持